【搭巴士要睇】新款九巴逃生門無開關 狀元車長示範錘仔碎玻璃

九巴狀元車長梁領彥聯同任職九巴顧問的前亞視新聞及公共事務部副總裁陳興昌，在九巴facebook專頁直播介紹巴士安全逃生方法。目前九巴的新款巴士，車尾逃生門設計並沒開門掣，若發生意外需緊急逃生時，乘客要用逃生門旁的一個手錘，敲碎玻璃。
梁領彥親自示範，用手錘敲打逃生門上玻璃四方角位，玻璃就會碎裂。由於玻璃上有膠膜，所以碎裂的玻璃會保持完整一塊，亦不會割傷乘客。梁領彥又示範大力將玻璃向外推，玻璃就會整幅脫落，乘客就可逃出車外。